%! Author = vlyvu
%! Date = 1/31/25

\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[top=1in, bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    urlcolor=blue,
}

\begin{document}

    \begin{center}
    {\LARGE \textbf{VAN LY VU}}\\
    Straße xxx, 18147 Rostock, MV, Deutschland\\
    \texttt{+49xxxxxxxx | vanly.xxx@gmail.com | vuvanly}
    \end{center}

    \section*{Berufserfahrung}

    \textbf{Backend-Entwickler}, VestiFi GmbH, Deutschland \hfill \textit{01.2022 - Gegenwart}\\
    \begin{itemize}
        \item Erhöhte die Testabdeckung erheblich von null durch die Einführung von Tests und die Etablierung einer CI-Pipeline.
        \item Erfolgreiche Implementierung einer unveränderlichen und ausfallsicheren Infrastruktur mit Terraform \& Hetzner.
        \item Effiziente Bearbeitung von Backend- und Infrastruktur-Tickets sowie technische Schulden.
        \item Überarbeitung und Refaktorierung des bestehenden Quellcodes zur Verbesserung der Wartbarkeit.
        \item Anwendung selbst erworbenen Wissens zur Verbesserung der WLAN-Analyse-Software.
    \end{itemize}

    \textbf{Backend-Entwickler, Manager}, Innochee JSC, Vietnam \hfill \textit{01.2015 – 12.2021}\\
    \begin{itemize}
        \item Erfolgreicher Aufbau des Backends für ein Werbeempfehlungssystem von Grund auf.
        \item Verbesserung der Teamproduktivität durch Schulungen und Kompetenzentwicklung.
        \item Einführung und Optimierung des Projektmanagement-Tools Redmine als Ersatz für Excel.
        \item Beratung und Überwachung des Entwicklungsteams in technischen und Management-Aspekten.
        \item Nutzung des PHP Laravel Frameworks für die Anwendungsentwicklung.
        \item Direkte Zusammenarbeit mit japanischen Kunden zur Erfüllung ihrer Anforderungen.
    \end{itemize}

    \textbf{Junior Software Engineer}, MySQUAR, Singapur \hfill \textit{04.2014 – 12.2014}\\
    \begin{itemize}
        \item Entwicklung von APIs und Administrationsseiten für eine Chat-App sowie Implementierung von Unit-Tests.
        \item Erfolgreiche Anpassung an Agile- und Scrum-Prozesse.
    \end{itemize}

    \textbf{Fresher Software Engineer}, LARION Computing, Vietnam \hfill \textit{07.2013 - 03.2014}\\
    \begin{itemize}
        \item Entwicklung von Webseiten (Frontend und Backend) und Wartung eines medizinischen Systems in den USA.
    \end{itemize}

    \section*{Bildung}
    \textbf{B.Sc. in Software Engineering}, University of Information Technology, VNUHCM, Vietnam \hfill \textit{09.2010 – 01.2015}\\
    GPA: 3.33

    \section*{Technische Erfahrung}
    \textbf{Projekte}\\
    \begin{itemize}
        \item \textbf{WLAN-Analyse (2022-Gegenwart)}: Entwicklung eines Systems zur Erfassung und Analyse von WLAN-Daten mit automatischer PDF-Berichterstellung.
        \item \textbf{Edic System (2018 – 2021)}: Erstellung einer App und eines Websystems zur Unterstützung von Unternehmen bei der gezielten Ansprache von Nutzern.
        \item \textbf{Candy Network System (2015-2021)}: Entwicklung eines Werbesystems mit Empfehlungsalgorithmen zur Zuordnung von Webartikeln zu Anzeigen.
    \end{itemize}

    \section*{Zusätzliche Erfahrung und Auszeichnungen}
    \textbf{Sprachen:} Englisch C1, Deutsch B2+, Japanisch C1, Vietnamesisch (Muttersprache)\\
    \textbf{Zertifikate:} WiFi-Zertifikat CWNA

    \section*{Programmiersprachen und Technologien}
    \textbf{Programmiersprachen:} PHP (Fortgeschritten), Python, Golang, Javascript/Typescript, Bash-Skript, HCL, Java, Rust (Anfänger)\\
    \textbf{Datenbanken:} MySQL, MongoDB, Redis, MonetDB, PostgreSQL\\
    \textbf{Tools und Plattformen:} Terraform, Hetzner Cloud, AWS, Docker, Jenkins, CI/CD, Linux, Prometheus, Grafana, RabbitMQ, Vault, Load Balancer, Firewall\\
    \textbf{Frameworks:} Laravel, Lumen, Symfony, VueJs, Doctrine ORM, GIT\\
    \textbf{Konzepte:} SOLID, Design Patterns, Agile/Scrum, Micro-Service, Algorithmen, Unit-Testing, Dependency Injection, Zahlungssysteme\\
    \textbf{Zusätzliche Fähigkeiten:} UI/UX Design, Detail-Design, Business-Analyse

    \section*{Professionelle Referenzen}
    \begin{itemize}
        \item Holger Masuhr: Ehemaliger Tech Lead bei VestiFi
    \end{itemize}

\end{document}

